旁軸菲林機 配上 泛焦一問

接觸咗菲林機無耐，手上用緊部福仔r2，店員同我講個最近對焦距離係0.9米

但我想問，如果我買21mm 鏡玩泛焦，其實可唔可以影到0.9米內嘅影像？ (即使黃斑顯示唔到都好)

另外有冇啲21mm 或 28mm 嘅鏡可以介紹下，想輕身同唔顯眼

最近對焦距離應該同你部機無關
係睇你支鏡最近幾多